# ClearML test task

## Нужно будет реализовать пайплайн обучения модели в ClearML:


1. Удостоверься, что тебя добавили в workspace разработки (открой ссылку https://app.clear.ml/dashboard и ты должен увидеть в правом верхнем углу Ilia meshcheryakov's workspace). Или создай свой workspace и добавь туда меня (ты всегда можешь попросить мой контакт у человека, который скинул тебе это тестовое)
2. Спуль код из этого репозитория к себе
3. Создай окружение любым удобным тебе способом и установи зависимости из файла requirements_clearml.txt.
4. Подними пару воркеров в ноутбуках google collab. [Подними пару воркеров в ноутбуках google collab](https://clear.ml/docs/latest/docs/guides/ide/google_colab/)
5. Дополни файл **test_task_de.py** так, чтобы получился ClearML пайплайн по скачиванию, обучению, валидации и версионированию моделей (для этого тебе придется почитать документацию - [что это за зверь](https://clear.ml/docs/latest/docs/), [как осуществить соединение](https://clear.ml/docs/latest/docs/getting_started/ds/ds_first_steps#connect-clearml-sdk-to-the-server), [что такое пайплайны в ClearML](https://clear.ml/docs/latest/docs/pipelines/) и [как писать пайплайны](https://clear.ml/docs/latest/docs/getting_started/mlops/mlops_second_steps#building-the-pipeline))
6. Запусти свой пайплайн.
7. После отладки создай ветку с твоим именем/логином в названии в этом репозитории, запуш туда свой код и открой Мerge Request в ветку main.

### Требования к пайплайну:
+ Входной параметр - url (ссылка на датасет)
+ Общие параметры для каждого из шагов пайплайна (указывать в каждом из них и в самом пайплайне):
    1. Проект, куда складываются таски - “Test project”
    2. Докер-образ, в котором запускается код - "python:3.10-slim-buster"
    3. Очередь, в которой запускается пайплайн и каждая таска - “default”
    4. Файл с пакетами, которые нужно установить перед выполнением - “requirements_clearml.txt”
    5. Выключить кеширование шагов пайплайна

### Структура пайплайна по шагам:
+ Шаг выполнения под названием “download_data”. 
    1. Функция выполнения -  “download_data”.
    2. Входным параметром является url (см. входные параметры).
    3. Выходным параметром является одна переменная “data_frame”
    4. Родительской таски нет
+ Шаг выполнения под названием “data_split”. 
    1. Функция выполнения -  “data_split”.
    2. Входным параметром является “data_frame” (см. шаг 1).
    3. Выходным параметром является одна переменная “processed_data”
    4. Родительская таска - “download_data”
+ Шаг выполнения под названием “model_training”. 
    1. Функция выполнения -  “model_training”.
    2. Входным параметром является “processed_data” (см. шаг 2).
    3. Выходным параметром является одна переменная “eval_data”
    4. Родительская таска - “data_split”
+ Шаг выполнения под названием “model_evaluation”. 
    1. Функция выполнения -  “model_evaluation”.
    2. Входным параметром является “eval_data” (см. шаг 3).
    3. Выходных параметров нет
    4. Родительская таска - “model_training”
+ Шаг выполнения под названием “model_uploading”. 
    1. Функция выполнения -  “model_uploading”.
    2. Входных параметров
    3. Выходных параметров нет
    4. Родительская таска - “model_evaluation”

